DOCUMENTARE OPZIONI DI PERSISTENZA DI INFINISPAN
COMPLETARE PARTE ED ESERCIZIO SINGLETON-HA

@@@@@

sudo mysql_secure_installation utility
Impostare livello 0 di forza password.
password: admin
@@@@@@
mysql -uroot -padmin

# systemctl start mysql
# ./create-xxx-user.sh
# exit


DROP USER ‘username’@‘localhost’;

Deploy driver.

Configuration → Subsystems → Datasources & Drivers → Datasources
Add datasource
MYSql
Name: securityDataSource
JNDI Name: Java:/securityDataSource
Selezionare il primo elemento nella lista
URL: jdbc:mysql://localhost:3306/securitydb
username: security
password: security123
Finish
    
Configuration → Subsytems → Security → Security Realm
Aggiungere JDBC Realm
Name: Security
Data Source: securityDataSource
SELECT password FROM jboss_user WHERE username=?
SELECT role_name FROM jboss_role r JOIN jboss_user_role ur ON (r.jboss_role_id = ur.jboss_role_id) JOIN jboss_user u ON (ur.jboss_user_id = u.jboss_user_id) WHERE u.username = ? 

//Configuration > Subsystems > Security - Elytron > Settings: Other Settings
//Settings > View > SSL > Security Domain
//Add MyDomain  Realm Security

Undertow Application Security Domain / Add
MyUASDomain
HTTP Auth Factory: NONE
MyDomain

Authentication Factory
Add


<management-interfaces>
<http-interface security-realm="ManagementRealm">
<socket interface="management" port="${jboss.management.http.port:9990}"/>
</http-interface>
</management-interfaces>



CONFIGURARE SICUREZZA PER WEBAPP

] data-source add \
--name=dsname \
--driver-name=mysql-connector-java.jar_com.mysql.jdbc.Driver_5_1 \
--jndi-name=java:jboss/datasources/ \
--connection-url=jdbc:mysql://localhost:3306/dsname \
--user-name=x --password=y

] /subsystem=security/security-domain=secure-form:add(cache-type=default)

] /subsystem=security/security-domain=secure-form/authentication=classic:add

Navigate to the management console at http://localhost:9990. Click
Configuration and then Subsystems. Click Security and then click secure-form.
Click View.
6.4. Click Add to add a new authentication module. Use the following values in the dialog
box, and then click Save:
• Name: database
• Code: Database
• Flag: required
6.5. Click Edit under the Attributes header. Enter the following in the Module Options
text area, and then click Save:
dsJndiName=java:jboss/datasources/jb348
principalsQuery=select password from users where username=?
rolesQuery=select role, 'Roles' from roles where username=?

[standalone@localhost:9990 /] :reload


DESCRIVERE INTEGRAZIONE SSO PER IL SISTEMA

<secret value="YWRtaW4="/>

To represent the user add the following to the server-identities definition <secret value="YWRtaW4=" />

RHAMT TATTLETALE
	

<web-app>
	<distributable/>
</web-app>

domain.xml: TBD password messaging cluster in full-ha

JGROUPS


ESERCIZIO: ROLLING UPDATES
	CE NE SONO DUE, UNO A META' E UNO ALLA FINE DEL CAPITOLO 4

Cosa sono gli headers nei comandi CLI?
   
ESERCIZIO BATCH: lavorare su una copia del file di configurazione

VARI ESERCIZI CON GLI SCRIPT

CONSOLE GESTIONE: ripetere esercizio di configurazione logging in modalità di dominio

MANCANO ESERCIZI CON LA API JAVA NATIVA IN GROOVY

ESERCIZIO: jconsole con cluster, monitorizza memoria occupata dopo un deployment

How to suspend: https://access.redhat.com/documentation/en-us/red_hat_jboss_enterprise_application_platform/7.0/html/configuration_guide/starting_and_stopping_jboss_eap

https://rol.redhat.com/rol/app/courses/jb348-7/pages/ch07s02

Info su AMQ journaling

Dubbi sull'impostazione dei parametri di paginazione di AMQ


ESERCIZIO sicurezza con RBAC

Aggiornare obiettivi dell'ultimo capitolo con quanto incluso nel capitolo 9

→
